\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
    \begin{center}
        {\bfseries Дальневосточный федеральный университет}\par
        {Школа естественных наук}\par
        {Домашняя работа по математическому анализу (2-й семестр, прикладная математика)}\par
        {\bfseries группа № Б8103б, Федоров Константин Сергеевич}\par
    \end{center}
    \begin{math}
        1.\: f(x,y) = \sin\frac{1}{xy}\\
        \lim\limits_{\substack{x \to 0\\y \to 0}} f(x,y) = \lim\limits_{\substack{x \to 0\\y \to 0}} \sin\frac{1}{xy}\Bigg|_{\substack{x = \frac{1}{\sqrt{\pi n}}\\ y = \frac{1}{\sqrt{\pi n}}}} = \lim\limits_{n \to \infty} \sin{(\pi n)} = 0\\
        \lim\limits_{\substack{x \to 0\\y \to 0}} f(x,y) = \lim\limits_{\substack{x \to 0\\y \to 0}} \sin\frac{1}{xy}\Bigg|_{\substack{x = \frac{1}{\sqrt{2\pi n + \frac{\pi}{2}}}\\ y = \frac{1}{\sqrt{2\pi n + \frac{\pi}{2}}}}} = \lim\limits_{n \to \infty} \sin{(2\pi n + \frac{\pi}{2})} = 1\\
        \Rightarrow \lim\limits_{\substack{x \to 0\\y \to 0}} \sin\frac{1}{xy}$ - не существует$
        \\
        \lim\limits_{x \to 0}\lim\limits_{y \to 0} f(x,y) = \lim\limits_{x \to 0}\lim\limits_{y \to 0} \sin\frac{1}{xy}\Bigg|_{y = \frac{x}{\pi n}} = \lim\limits_{n \to \infty} \sin{(\pi n)} = 0\\
        \lim\limits_{x \to 0}\lim\limits_{y \to 0} f(x,y) = \lim\limits_{x \to 0}\lim\limits_{y \to 0} \sin\frac{1}{xy}\Bigg|_{y = \frac{x}{\pi n + \frac{\pi}{2}}} = \lim\limits_{n \to \infty} \sin{(2\pi n + \frac{\pi}{2})} = 1\\
        \Rightarrow \lim\limits_{x \to 0}\lim\limits_{y \to 0} \sin\frac{1}{xy}$ - не существует$
        \\
        \lim\limits_{y \to 0}\lim\limits_{x \to 0} f(x,y) = \lim\limits_{y \to 0}\lim\limits_{x \to 0} \sin\frac{1}{xy}\Bigg|_{x = \frac{y}{\pi n}} = \lim\limits_{n \to \infty} \sin{(\pi n)} = 0\\
        \lim\limits_{y \to 0}\lim\limits_{x \to 0} f(x,y) = \lim\limits_{y \to 0}\lim\limits_{x \to 0} \sin\frac{1}{xy}\Bigg|_{x = \frac{y}{\pi n + \frac{\pi}{2}}} = \lim\limits_{n \to \infty} \sin{(2\pi n + \frac{\pi}{2})} = 1\\
        \Rightarrow \lim\limits_{y \to 0}\lim\limits_{x \to 0} \sin\frac{1}{xy}$ - не существует$
        \\
    \end{math}
    \newline
    \begin{math}
        2.\: f(x,y) = (x - y)^3e^{-(x^2 + y^2)^{-1}}\\
        \lim\limits_{\substack{x \to 0\\y \to 0}} f(x,y) = \lim\limits_{\substack{x \to 0\\y \to 0}} (x - y)^3e^{-(x^2 + y^2)^{-1}} = 0\\
        \lim\limits_{\substack{x \to 0\\y \to 0}} \frac{1}{x^2 + y^2} = +\infty \Leftrightarrow \forall E > 0\, \exists \delta = \frac{1}{\sqrt{E}}\: \forall (x,y):\: \sqrt{x^2 + y^2} < \delta \Rightarrow \frac{1}{x^2 + y^2} > \frac{1}{\delta^2} = E \Rightarrow
        \lim\limits_{\substack{x \to 0\\y \to 0}} e^{-(x^2 + y^2)^{-1}} = 0 \Rightarrow
        \lim\limits_{\substack{x \to 0\\y \to 0}} (x - y)^3e^{-(x^2 + y^2)^{-1}} = 0
        \\
        \lim\limits_{x \to 0}\lim\limits_{y \to 0} f(x,y) = \lim\limits_{x \to 0}\lim\limits_{y \to 0} (x - y)^3e^{-(x^2 + y^2)^{-1}} = \lim\limits_{x \to 0} \frac{x^3}{e^\frac{1}{x^2}} = 0
        \\
        \lim\limits_{y \to 0}\lim\limits_{x \to 0} f(x,y) = \lim\limits_{y \to 0}\lim\limits_{x \to 0} (x - y)^3e^{-(x^2 + y^2)^{-1}} = -\lim\limits_{y \to 0} \frac{y^3}{e^\frac{1}{y^2}} = 0
        \\
    \end{math}
    \newline
    \begin{math}
        3.\: \lim\limits_{\substack{x \to 0\\y \to 0}} \frac{\sin(2x)}{xy} =
        \lim\limits_{\substack{x \to 0\\y \to 0}} \frac{2x}{xy} = \lim\limits_{\substack{x \to 0\\y \to 0}} \frac{2}{y} = \infty
        \\
    \end{math}
    \newline
    \begin{math}
        4.\: f(x_1, x_2) = \frac{1}{e^{\frac{x_2}{x_1} - 2}}\\
        \lim\limits_{x_1 \to 0} f(x_1, x_2) = \lim\limits_{x_1 \to 0} \frac{1}{e^{\frac{x_2}{x_1} - 2}} = \lim\limits_{x_1 \to 0}
        \begin{cases}
            e^2,\: x_2 = 0,\\
            \frac{1}{e^{\frac{x_2 - 2x_1}{x_1}}},\: x_2 \not = 0.\\
        \end{cases}
        =
        \begin{cases}
            e^2,\: x_2 = 0,\\
            0,\: x_2 \not = 0.\\
        \end{cases}
    \end{math}
    \newpage
    \begin{math}
        \\5.\: f(x_1, x_2) = \frac{1}{\sin(x_1 + x_2)}\\
        \lim\limits_{x_1 + x_2 \to \pi n} f(x_1, x_2) = \lim\limits_{x_1 + x_2 \to \pi n} \frac{1}{\sin(x_1 + x_2)} = \lim\limits_{t \to \pi n} \frac{1}{\sin(t)} = \infty\\
    \end{math}
    \newline
    \begin{math}
        6.\: \omega_f(\delta) \leqslant c\delta^\alpha,\; c > 0,\:\alpha > 0.\: f(x_1, x_2) = x_1^2x_2^3,\; M = \{(x_1,x_2):x_2^2 + x_2^2 \leqslant 1 \}\\
        \omega_f(\delta) = \sup\limits_{\substack{||x_1 - x_2|| < \delta\\x_1,x_2 \in M}} |f(x_1^1, x_2^2) - f(x_1^2, x_2^2)| = \sup\limits_{\substack{||x_1 - x_2|| < \delta\\x_1,x_2 \in M}} |(x_1^1)^2(x_2^1)^3 - (x_1^2)^2(x_2^2)^3| \leqslant \sup\limits_{\substack{||x_1 - x_2|| < \delta\\x_1,x_2 \in M}} |\frac{x_2^1}{4} - \frac{x_2^2}{4}| = \sup\limits_{\substack{||x_1 - x_2|| < \delta\\x_1,x_2 \in M}} \frac{1}{4}|x_2^1 - x_2^2| < \frac{1}{4}\delta.\\
    \end{math}
    \newline
    \begin{math}
        7.\: x_1^2 + x_2^2 \leqslant 1.\: A:\mathbb{R}^2 \mapsto \mathbb{R}^2,(x_1,x_2) \mapsto (y_1, y_2).\\
        \begin{cases}
            y_1 = 2x_1 - 5x_2,\\
            y_2 = -x_1 + 3x_2.\\
        \end{cases}
        \begin{cases}
            x_1 = 3y_1 + 5y_2,\\
            x_2 = y_1 + 2y_2.\\
        \end{cases}
        x_1^2 + x_2^2 = (3y_1 + 5y_2)^2 + (y_1 + 2y_2)^2 = 10y_1^2 + 34y_1y_2 + 29y_2^2 = 10( y_1^2 + \frac{34}{10}y_1y_2 + \frac{289}{100}y_2^2) + \frac{1}{10}y_2^2 = 10(y_1 + \frac{17}{10}y_2)^2 + \frac{1}{10}y_2^2 \leqslant 1 $ - эллипс.$\\
    \end{math}
    \newline
    \begin{math}
        8.\: \sup\limits_{|x| = 1}|Ax| - ?\: A:\mathbb{R}^2 \mapsto \mathbb{R}^2,(x_1,x_2).\\
        \begin{cases}
            y_1 = 2x_1 - 5x_2,\\
            y_2 = -x_1 + 3x_2.\\
        \end{cases}
        (2x_1 - 5x_2)^2 + (x_1 - 3x_2)^2 = 29x_2^2 - 26x_1x_2 + 5 \leqslant 34,
        \begin{cases}
            x1 = 0,\\
            x2 = 1.\\
        \end{cases}
        \\\sup\limits_{|x| = 1}|Ax| = \sqrt{34}.
    \end{math}
\end{document} 